**Описать своими словами в несколько строчек, зачем в программировании нужны циклы.**  
В программировании циклы используются для многоразового выполнения одной и той же части кода,
например, пока не выполнится заранее определенное условие.